網上瘋傳秘方飲水抗流感 醫管局澄清唔係真

網上瘋傳秘方飲水抗流感
醫管局澄清唔係真

7,157

適中字型
較大字型
Keep住飲水就可以對抗流感？WhatsApp近日瘋傳一個以「醫管局發出的通知」為題的預防流感訊息，提及市民要不停飲水，保持喉嚨的黏膜濕潤，避免乾燥，才能避免流感病毒入侵。內容更提到相關秘訣，包括要持續逐少飲水、坐公共交通工具要戴口罩。醫管局表示沒有發出相關訊息，特此作出澄清，以正視聽。有家庭醫生提醒市民，需小心「過濾」及查證網上資訊，切勿人云亦云。

醫管局發言人表示，本港快將踏入冬季流感季節，市民應注意個人衞生習慣，包括咳嗽及打噴嚏時掩蓋口鼻，保持雙手清潔，及在傷風感冒時佩戴口罩。另要應盡早接種季節性流感疫苗，保障自己及他人。

家庭醫生鄭志文指出，若飲水不足，導致口乾或黏膜太乾，的確有機會因進食或大聲說話，導致喉嚨有傷口，增加受病毒或細菌感染的風險。但要持續飲水「太麻煩」，未必方便都市人，建議在乾燥的環境下，每小時飲半杯水（約200毫升）便足夠，毋須狂飲水或Keep住飲水。

其他預防流感的措施也不可忽略，包括充足睡眠和休息，以及避免過量的劇烈運動，以保持足夠抵抗力；及早注射流感疫苗、減少到人多擠逼地方或要戴口罩、勤洗手及做足保暖工夫，少吃太熱或油炸食物。

以下是被瘋傳的「醫管局發出的通知」：

「這次的流感很嚴重，有預防的方式，就是要保持喉嚨黏膜的濕潤，不能讓喉嚨乾燥，因此一定不要忍耐不喝水，喉嚨的黏膜乾燥，在10分鐘內病毒就能入侵體內。每次要喝50-80cc的溫水，孩子30-50cc，依年齡大小，覺得喉嚨有點乾就喝，不要考慮，也不要忍一下，手邊要保持有水可以提供喝才行，水不用一次喝很多，那樣是沒用的，很快排出體外，而是要一直保持喉嚨濕潤不乾燥才是正確。在三月底前，人多的地方暫時不要去，坐地鐵或巴士，有需要請帶（戴）口罩。炸物辣食先暫停，維他命C要補充够（夠）。（可以把這條信息發到家長群裡）」

上一則
防「左手交右手」 房委會研修招標機制

下一則
14歲仔攀5米扶手梯跌傷

肩醒

食屎抗流感